{
    "question": "1.sebutkan urutan fase pada siklus menstruasi!    2. apa peranan hormon FSH dan LH yang dihasilkan oleh kelenjar hipofisis dalam siklus menstruasi?\r\n3.bilamana seorang wanita dikatakan hamil?\r\n4. apa fungsi hormon esterogen dan progesteron?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawaban\u00a0<br>2 . produksi sel telur<br>\u00a03 .bila\u00a0sel telur telah membentuk zigot<br>\u00a04. melindungi dan penyokong\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "senyawa-apa-yang-dihasilkan-pankreas-amp-senyawa-apa-sja-yang-d-926",
            "question": "Senyawa apa yang dihasilkan pankreas &amp; senyawa apa sja yang dicerna dalam usus?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dihasilkan oleh pankreas adalah mengubah glukosa menjadi energi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bagaimana-bentuk-tubuh-jamur-pada-tempe-busuk-dan-tempe-yang-t-177",
            "question": "1. Bagaimana bentuk tubuh jamur pada tempe busuk dan tempe yang tidak busuk..?    2. pada bagian manakah tempat pembentukan sporanya pada tempe busuk dan tempe yang tidak busuk.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya jamurnya tidak bede bentuknya, tapi hanya berbeda warna<br>tempatnya sama saja di sporangium<br><br>maaf kurang memuaskan jawabannya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ccra-penggantin-jalan-pagi-yang-baik-untuk-kesehatan-200",
            "question": "Ccra penggantin jalan pagi, yang baik untuk kesehatan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Latihan pernafasan saat pagi hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-akondiofor-bfripoid-cgametangium-dmonokariotik-edikario-597",
            "question": "Arti a.Kondiofor b.Fripoid c.Gametangium d.Monokariotik e.Dikariotik f.heterokariotik g.zigosporangium h.spora",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konidiofor (conidiophores) : Hifa khusus yang sederhana atau bercabang dan menyangga sel-sel pembentuk konidium yang menghasilkan konidium<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diagram-alir-singkat-mengenai-daur-hidup-fasciola-hepatica-278",
            "question": "Diagram alir singkat mengenai daur hidup fasciola hepatica",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daur Hidup Fasciola Hepatica (cacing hati)&#039;<br><br>1. Telur keluar ke alam bebas bersama faeces domba. Bila menemukan habitat basah. telur menetas dan menjadi larva bersilia, yang disebut Mirasidium.<br>2. Mirasidium masuk ke dalam tubuh siput Lymnea akan tumbuh menghasilkan Sporokista.<br>3. Sporokista seara partenogenesis akan menghasilkan Redia<br>4. Redia secara paedogenesis akan membentuk serkaria. Serkaria meninggalkan tubuh siput menempel pada rumput dan berubah menjadi metaserkaria.<br><span>5. Metaserkasria termakan oleh hewan ternak berkembang menjadi cacing muda yang selanjutnya bermigrasi ke saluran empedu pada hati inang yang baru untuk memulai daur hidupnya.\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Daur Hidup Fasciola Hepatica (cacing hati)&#039;<br><br>1. Telur keluar\n ke alam bebas bersama faeces domba. Bila menemukan habitat basah. telur\n menetas dan menjadi larva bersilia, yang disebut Mirasidium.<br>2. Mirasidium masuk ke dalam tubuh siput Lymnea akan tumbuh menghasilkan Sporokista.<br>3. Sporokista seara partenogenesis akan menghasilkan Redia</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-yang-dimaksud-dengan-sitoplasma-112",
            "question": "Apa sih yang dimaksud dengan sitoplasma?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagian sel yang terbungkus membran sel.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cairan kental yang berada antara membran sel tahanan internal yang semua sel sub-struktur disedut organel,kecuali untuk inti ....maaf kalau jawaban kurang tepat\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mesofil-itu-apa-495",
            "question": "MESOFIL ITU APA...??????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mesofil<span>\u00a0adalah jaringan yang ditemukan di dalam bagian dalam\u00a0</span>daun<span>, tersusun dari sel\u00a0</span>parenkim<span>\u00a0yang\u00a0</span>fotosintetik<span>, yang juga disebut sel klorenkim.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mesofil adalah jaringan yang ditemukan di dalam bagian dalam daun, tersusun dari sel\u00a0parenkim yang fotosintetik, yang juga disebut sel klorenkim.</span>Dalam paku-pakuan dan sebagian besar tumbuhan berbunga, mesofil terdiri atas dua bagian, yaitu:Parenkim palisade yang tersusun oleh sel-sel yang berbentuk kolumner pada bagian atas. Mengandung banyak kloroplas daripada jaringan bunga karang (parenkim spons).Parenkim spons (disebut juga jaringan bunga karang). Sel-sel dari jaringan bunga karang dan lebih bulat, dan tidak begitu rapat. Kloroplasnya juga lebih sedikit daripada parenkim palisade.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-utama-yang-membedakan-tumbuhan-dengan-organisme-lainnya-653",
            "question": "Ciri utama yang membedakan tumbuhan dengan organisme lainnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memiliki klorofil,menghasilkan glukosa,melakukan proses anabolisme,tidak berpindah tempat, mempunyai jaringan pengangkut,\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tumbuhan: memiliki klorofil, dapat bertumbuh namun tak dapat berpindah tempat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-lamarck-bagi-perkembangan-teori-evolusi-903",
            "question": "Jelaskan peranan lamarck bagi perkembangan teori evolusi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lamarck itukan yg ttg makhluk hidup itu kan?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peran lamarck dikenal sebagai pengagas suatu bentuk teori evolusi kehidupan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-penghasil-produk-bahan-mebel-dan-bangunan-10-beserta-794",
            "question": "tanaman penghasil produk bahan mebel dan bangunan (10) :) beserta klarifikasi dan nama latin Terimakasih sebelumnya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kulit kayu dan jerami biasanya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}